翠華外賣食物堆積如山冇人處理 外送員呆等無貨送與職員起爭執

疫情下外賣服務大行其道，不過卻容易引起糾紛。翠華餐廳疑因大量訂單堆積，導致外賣食物在餐廳放置愈一小時未有被處理，一名外賣車手因未能取得食物進行派遞，與餐廳職員發生爭執，引起網民熱議。翠華集團回應事件時表示，現正就事件進行調查。

一名外送員在 Facebook 群組 「(香港)送餐/送貨員意見交流區」上載數張相片，指翠華餐廳筲箕灣分店職員在食物預備好逾一小時後，仍未有將食物打包。車手稱，食肆職員15分鐘只包裝一袋外賣，導致外賣食物堆積在餐桌上，等候多時仍未有人處理，形容餐廳淪為「自助餐區」。從相片可見，多名帶著頭盔的外送員在餐桌前等侯，惟未見有餐廳職員打包食物。

車手於兩小時後再於同一群組上載一段影片，片段可見車手與翠華餐廳筲箕灣分店內的職員發生爭執。車手指，餐廳職員包一個外賣需要15分鐘，令到所有外賣都要超過一個鐘先可能有得取，大部份外賣食物因放置太久變成垃圾。車手在帖文寫道：「如果係廚房出唔切，我係唔會怪佢嘅，但係所有嘢食連嘢飲都已經出晒，就係佢唔肯包！」、：「平時啲廚房如果真係出唔切我都係最多踢單」、「忍唔住都係要話下佢」。

帖文引來大批網民討論，有人留言大罵餐廳做法不要得：「完全冇問題個客等之嘛，做不到call返公司！不過這間嘢一定冇下次！」樓主亦留言回覆表示不忿：「呢啲商家賠錢都係小問題！最大問題係浪費食物！依家幾多人要靠嗰啲食物銀行接濟！」。亦有網民有其他意見：「你見個餐啲嘢齊晒、佢要包佢要點、又做下其他嘢、都要十幾分鐘。」

翠華集團公關部回覆指集團內部現正就事件進行調查，並正與外送平台聯絡，了解事件詳情。據悉，該集團與相關外送平台於今明兩天合作推出半價優惠，導致訂單數量增多。

抵啦翠華

翠華=藍店=垃圾

习习 華 卒
愛中國的藍絲都要抵制翠華

Deliveroo 琴日做緊5折。

個部長咁on9嘅

屌 去左做執枱專員啫

幫襯翠華預咗
點都要支持藍店

手足黎 專登搞尻藍店

咁撚多藍絲

用app叫外賣 重要食翠華 沒事兒

藍圈係噉

抵撚死，翠近平中華

點解個司機唔自己pack?
浪費時間

邊L個藍屍護旗手叫外賣㗎，自己落去拎啦! 支持藍店呀仆街!

中環果間系米中左招所以落左閘

最大嘅支持就係畀咗錢之後連餐都唔要

食藍店中武肺，不了

有啲鋪頭本身就已經垃圾到，
唔睇黃藍都唔會去食，
翠華就係呢啲鋪頭嘅第一名

又係喎!!! 藍屍好嘢!

垃圾野咁多港豬食？

不如幫手煮埋？

做kfc m記d 車手都要幫手執單啦
佢地隨時要入埋廚房

藍屍們
等多陣囉 幫緊你 幫緊你

點解你唔自己去死？浪費資源

你個戇撚鳩
而家做外賣同做外賣嘅係兩間集團黎
點撚樣執單
叫翠華自己送外賣囉

做外賣同送外賣*

而家翠華唔夠人執單
d野食係晒度
外賣仔想出單咪自己執囉
成班車手企晒係度又唔幫手算點?
到最後咪又係送唔到無錢收
邊個蝕呀傻佬

唔怪得

你都戇撚鳩，外賣仔執錯野邊個負責
呢啲餐廳責任你外判比外賣仔？
點解連登咁多弱智仔

d食物有晒紙有晒單
弱智都識執啦
難道班車手廢過弱智?

啱啦
可能佢公司唔加人手
野食出曬黎
老老實實 放入個袋可能15秒搞掂

不過
15秒又係咁多人工
15分鐘又係咁多人工
咪慢慢玩

入面煮唔切就話姐
d staff pack 餐都唔pack 咁on9

翠華執左好多間....
唔知頂唔頂到
中環已經無晒

餐廳多份糧咪執羅

你柒撚少陣啦未包好前d餐廳唔會比外賣仔掂個餐 一陣佢拎多拎少左間餐廳點撚算
覺得自己好撚醒咁

識做就要做？
不如你幫手掃下街
你唔會唔識掃街掛？

條友係咪第一次買外賣
咁簡單嘅規矩都唔識

你就真係弱智，餐廳財物嚟㗎亂咁掂
外賣都包唔切就咪撚做外賣

啲食物有哂紙代表叫我去執？
你樓下條街爆屎渠啊，你咪着到成個清潔大隊長去執屎囉
執屎姐弱智都識啦

問題係你冇受薪做呢樣嘢
外賣仔都無受薪做執餐

間餐廳出多份糧比外賣仔咪得囉

屌你on9 佢堆撚到亂葬崗咁 要外賣仔去到幫手執骨咁執pack？suppose係去到即拎即送 pack果part從來都係餐廳負責 唔夠人手咪熄機 咪撚接單 等夠人先囉

叫外賣仔自己pack果d都係外行人

你咁既心態咪係攬炒囉
野食凍晒送唔出
顧客投訴
車手無錢收
三輸
叫你地幫手好似想斬手咁
等失業啦

咁埋單找錢係咪叫個客自己係個收銀機到拎
弱智仔

執餐都要自己執！？
不如入廚房落手煮埋
再自己包
自己去送

好心你唔好咁大聲周圍同人講自己係白癡啦

慳幾十

擺成個鐘咩野食都變垃圾

賣同買都抵撚死la

收左皮
本身係翠華用110萬月租去租
不過個業主係翠華大股東黎

條友算厚道啦 俾著第d出餐遲都老母侍候啦 阻人搵食

佢以前無咁7
呢2年唔知做乜

執錯邊個負責？同埋份人工唔包執餐架喎，地下有屎你唔抹下？

m記又冇人咁講既

弱智出現

食翠華
抵啦

做老細有你呢啲奴隸真係執到

你都戇撚鳩

垃撚圾

包都唔撚包

你不如擺夠６個鐘凍撚晒先包啦？

真？抵wor

係，不過係琴日，今日係米線陣。利申無買。

on9仔。 幫佢洗埋廁所好唔好。

一向都係係垃圾食物喎

咁姜B垃唔圾

唔怪得知你咁撚蠢
同你老母一啖擔

藍店合作

華卒
即係 蚛蝈要亡蝈
蝈安快啲做嘢唔該

養成左呢個風氣點搞呀大佬

我理解力低，唔明你想講咩
「垃唔垃圾」？
係嘅話答你，垃圾

我講‘食物’‘一向’又關人咩事

3角蚤(輕度弱智)

點解個客唔自己煮？
點解d食材唔自己煮熟自己？

師兄唔好理弱智啦

師兄識洗廁所？
幫幫手唔該晒

做咩要車手指

呢件五毛出撚晒名撩交嗌，唔好再覆佢啦巴打

本身都好難食，又貴

不分化
支持刁刁卒！